---
title: "Опубликован пятый номер журнала GIMP Magazine"
date: "2013-12-11"
description: "Издатели журнала GIMP Magazine анонсировали пятый номер, посвящённый цифровой фотографии."
summary: "Издатели журнала GIMP Magazine анонсировали пятый номер, посвящённый цифровой фотографии."
---

Издатели журнала [GIMP Magazine](http://gimpmagazine.org/) анонсировали пятый номер, посвящённый цифровой фотографии.

Героем номера стал Пэт Дэвид, известный в сообществе пользователей GIMP как неплохой специалист по студийной съёмке. Помимо интервью с Пэтом вы найдёте в журнале его довольно подробный материал о том, как обрабатывать и ретушировать студийные фотопортреты с помощью Raw Therapee и GIMP.

Традиционно, в номере есть подборка новостей, галерея, обзоры другого софта и прочие материалы.

Вы можете:

- [прочитать журнал](http://issuu.com/gimpmagazine/docs/gimp_magazine_-_issue_5_final) прямо из браузера на issuu.com;
- [скачать PDF](http://dl.gimpmagazine.org/GIMP_Magazine_Issue_5_DIGITAL.pdf) с номером;
- [купить](http://gimpmagazine.magcloud.com/) бумажную версию или версию для iPad.
